\begin{question}[section=,subtitle={e(k) Diagramm},difficulty=,mode=,type=,tags={}]
Beschreiben Sie das $e(k)$ Diagramm.
\end{question}
\begin{solution}
Das e(k) Diagramm beschreibt die Charakteristiken eines Halbleitermaterials.
Abgebildet wird der Zusammenhang zwischen Energie und Impuls von Quantenmechanischen Zuständen.
Ein Beispiel ist in \Cref{fig:ek} abgebildet.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{\currfiledir ek}
    \caption{Simples E-k Diagramm}
    \label{fig:ek}
\end{figure}
Man sieht:
\begin{compactitem}
    \item Die Bandlücke $E_G$
    \item Die Effektive Masse anhand der Krümmung der beiden Kurven
    \item Die Zustandsdichte anhand der Steigung der beiden Kurven
\end{compactitem}
\end{solution} 
